【奪命車禍】疑避交通警追截 粉嶺公路私家車翻側 一死五傷

今日（11日）下午5時35分，粉嶺公路近上水處發生奪命交通意外。一輛私家車疑為逃避交通警追截，於公路上飛馳並失控翻側，一人當場死亡。其餘五人，包括車上一名二十多歲男子被救出時昏迷，滿臉鮮血，另外四名傷者送院救治，當中包括一名電單車交通警。

01 線報

Mk仔 仲唔係架車有毒品 抵撚死

唉,又一單

林鄭捐錢未？

定係單野唔夠大單唔夠爆，當睇唔到？

如果死既係飛車條友既話就抵死

MK渣快車懶閪型，快撚D撞死

呢啲抵死啦

累人累物

嘩屌

嘩前面架車嚇撚死

cls

9成9係毒品啦

前車D人有無事

架車上便兩個死哂
無害到其他人算係咁

個車CAM見到D血

有人影到差佬叫停其他車等架車撞埋去

即係2死？

係

一日一單 唔好比佢停

又一個害人

如果係電單車就

唔出奇
學堂係咁教

片？

原來粉嶺單野差佬截停市民當肉盾擋車

LIHKG @ Android

焗條友收油

GTA HK

老屈邊有片

但係咁用市民條命較飛
個交通警需要負咩責任？

又老屈

自己睇片

咁都老屈 你係邊間警署做呀

re 錯......自膠

撞人果2個死咗 咁俾人撞果個搵邊個陪

告個差佬謀殺

撞死條交通驚就啱

官塘繞道炒晒落成堆的士，最後又畀佢哋走佬，呢單死埋人添

黑警正仆街

香港警察已經進化到搵平民做路障

做路障又唔叫人落車先
係唔係智障

叫停其他車

但係無叫架車撞埋去

分清楚

邊條片有顯示交警叫架車撞埋去

班人抵死，唔值可憐

自己google人肉路障

就知唔係第一次

仲有呢單

堵截飛車黨 釀十多輛車撞毀
警逼市民連車帶命做路障

【本報訊】警方昨凌晨在觀塘繞道進行反非法賽車釀成大錯。為了堵截亡命飛車黨，警方在危險時刻，做出一個近乎「瘋狂」的決定──兩名警員在高速公路上逼令五輛的士、私家車和貨車停下，市民在不知情下連車帶命組成「人肉路障」，擋住飛車黨的去路。一分鐘後，逾20輛跑車先後飛馳而至，猛衝「路障」；連串隆然巨響及煞車聲後，車群撞散人肉路障，十多輛車撞毀，六名男女受傷；另外大部份跑車分別衝過路障或逆線逃走。 記者：杜建彬、伍浦鋒、黃江奇

五輛被警員要求停下堵截飛車黨的私家車、的士和貨車被撞，加上飛車黨跑車，現場一片混亂。 伍浦鋒攝

「我覺得自己好似係一個人肉沙包、一個擋箭牌，擋住啲子彈！」其中一名被警員安排作為「路障」、死裏逃生之的士司機郭明誠憶述經過，並指摘警方做法。意外之後，有司機不滿警方的處理手法，準備向投訴警察科投訴。

專家以「黐線」形容舉動

立法會議員涂謹申批評警方今次要市民做人肉路障的做法極不恰當，一旦發生人命意外，可構成誤殺。涂謹申昨天下午已致電警務處長鄧竟成，要求徹查及交代今次事件。
賽車專家呂米高則以「黐線」來形容警方的舉動。他表示，警方選擇路障的位置不適當，應在500米外將路面慢慢收窄，而並非同一時間在高速公路上封閉全部路面，「今次意外警方要負好大責任。」
意外發生於昨凌晨2時許，警方接到報案，得知西九龍區的高速公路正進行非法賽車活動，大批交通警員在多條高速公路兜截。稍後，有交通警員發現逾20輛懷疑經過改裝的本田思域及型格跑車，沿秀茂坪道向將軍澳方向高速飛馳，即通知控制中心並與同袍從後追趕。
消息稱，飛車黨從秀茂坪道駛入將軍澳，兜了一個大圈後，再經寶琳路、寶琳北路折返秀茂坪道，然後再高速轉入將軍澳道，全部以逾百公里時速俯衝而下，再衝上觀塘繞道。
當時，東九龍區的警車在接到控制中心指示後，加入攔截非法賽車的行動。一輛警車搶先駛至觀塘繞道西行線，並在經過麗港城對開彎位後，將車橫亙在慢線及中線之間，車上兩名警員分別跳下警車，來不及穿上反光衣即衝至路中；兩警沒有說過一句話，即截停當時路過現場的兩部的士及一部運送報紙的密斗貨車。
其中一部的士和貨車被截停在慢線和中線，擋在警車之前，另一部原本停在貨車後之的士，被警員示意「抽頭」往快線，停在快線上；稍後，警員再示意另外兩部尾隨而至之的士和私家車停在快線上。當時，一部警車、三部的士、一部貨車和一部私家車組成了一個路障，將觀塘繞道西行線全線封鎖。

堵截非法賽車的車輛，以及涉嫌參與非法賽車的跑車，事後停在路中等候拖走。 杜建彬攝

警方回應正作深入調查

一分鐘後，20多輛跑車分兩批瘋狂飛馳而至，有多輛跑車猛撞向路障，一陣隆然巨響後現場亂作一團。其中一輛型格跑車反覆撞向快線上之的士，企圖從貨車及的士中間突圍，但不成功；有數輛跑車則在撞開慢線上之的士和警車後呼嘯而去，留下三部撞毀的跑車。此外，多輛尾隨而來的跑車在路中緊急煞車並掉頭，互相發生碰撞，部份的車轆更撞甩及冒煙，但各車仍強行向偉發道逆線逃走；其中三輛跑車毀爛不堪，分別在偉發道、偉業街及麗港城三期停車場停下。
此時，多名交通警員駕車追至，並拔出伸縮警棍，在六輛撞毀的跑車上拘捕五名「賽車手」。混亂中，一名警署警長在追捕棄車而逃的車手時，遭對方推倒地上受傷，但他負傷拘捕車上一名逃走跌傷女子，另一名交通警員則在現場翻車倒地受傷。
意外中，兩名車手及一名女子、兩名警員、一名姓潘的士司機共六人受傷，事後分別被送院。警方表示，行動中共拘捕五名涉及狂亂駕駛的男子，將通宵扣查，案件已交由觀塘警區重案組調查，並追緝其餘在逃人士。
對於警方在行動中於不適當位置，以及在沒有做足安全防範的情況下，指令市民連人帶車組成路障，阻擋非法賽事，警方發言人昨晚的回應是，現正就今次行動作出深入調查，包括會檢討整個行動，研究是否有需要改善的地方，並會盡快完成有關調查和檢討。

黑警n年前都試過咁做

好多年前差佬為左捉非法賽車 都係咁整block

冇，因為叫停冇叫撞

果陣又係屌完冇左件事

又臨到新年… 連續兩日啦

你覺得咁樣代表咩？

架車根本炒埋黎 佢係有屎係身 就算無交警 架車繼續逃走 都會橫衝直撞 有佢就只會撞到咁多車 傷亡只會更多

咁警察見到有可疑車輛叫停冇錯呀

撞埋黎係個司機錯喎 分清楚

差人做野唔洗你教

拎市民條命同財產黎賭個顛佬唔會撞埋去 根本係謀殺

可疑車輛係撞埋黎果架

Show Blocked User - 美國佬

屌你條on9 我咪講可疑車輛個司機錯囉

痴線，前面比佢叫停啲車邊算係可疑車輛…

冇交警架車慢慢行都得添呀

你意思即係早啲安排搵人俾佢撞好過佢入出面亂撞撞到更多人？
咁你警車唔落場？

痴撚線

咁個警察叫公路其他車停低咪黑警賤鳩格！做錯囉！

冇錯

搞掂 大家一齊繼續

想一齊破壞香港嘅入黎

LIHKG @ Android

扑佢老母等佢單機啦

又一件痴撚線，個個 Post 都見佢鍾意講啲嘢與衆不同。

以為自己係智者！

警：不嬲都係咁賭大細，一次半次賭輸咗啫，下次又會成功返立功

on9仔，是非對錯都未撚識分就扮陰謀論大師，得喇你看透世事，最醒

屌你條on9
交警係前面叫停果架唔係可疑車輛

就係要社會唔識分 咁先會亂

改名痴線佬啦

黑警唔用自己架車擋？

咪撚理個美國佬啦

上面果條友擺明都係黑警啦，成件事斬件曬停車還停車，比人撞還比人撞，你估回魂夜七孔流血同死分開計咩，學人玩語言藝術，收皮啦

要大家幫手架

架車炒到咁，條數邊個負責？仲未計受傷果筆

一定係警犬架啦

咁下次交通犬叫我停車停唔停好呀?

EU車未到
就揾市民做盾
閘停堆車好明顯係想迫個犯停
點知無停/停唔切
你班交通警放部車行遠啲
係前面Set 釘會唔會好啲呢

唔停就係追你

唔撚識set 釘咩on99

呢單要唔要捐錢?
我怕一捐錢就一日十幾廿單交通意外
唔捐又屌大細超 點拆好啊?

警察部大把錢

好撚多痴線佬

呢條傻閪兩個post都係見到，真係好7煩

真心求教，唔慢駛or停低， 咁正常係咪要比部飛車快會好d ?